%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Архитектура проекта мобильного приложения}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Проект мобильного приложения состоит из следующих составляющих (рисунок \ref{fig:mdl-arch}):

\begin{itemize}
\item Клиентская часть: мобильное приложение на ОС Android на языке Kotlin, которое будет делать запросы серверу по протоколу HTTPS и получать от него данные в формате JSON;
\item Серверная часть в виде сервлета, работающая с использованием фреймворка Spring Framework на языке Java, которая будет принимать запросы от клиентов по протоколу HTTPS, делать соответствующие запросы серверу базы данных на языке Oracle SQL, преобразовывать их в формат JSON и отправлять клиенту;
\item Библиотека сущностей передаваемых данных на языке Kotlin, реализующая логику преобразования данных из базы данных в POJO-объекты (сущности), сущностей в формат JSON и обратно для совместного ее использования на клиенте и сервере.
\item Библиотека аутентификации и авторизации на языке Java для совместного использования сервером и клиентом.
\item Сервер базы данных Oracle Database 12c Enterprise Edition Release, представляющий собой СУБД для обеспечения доступа к данным.
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{mdl-arch.png}
\caption{Архитектура проекта мобильного приложения}%
\label{fig:mdl-arch}
\end{figure}

Разрабатываемыми составляющими являются клиентская часть, серверная часть, совместно используемые библиотеки. Контейнер (сервер) приложений для работы серверной части будет выделен заказчиком (ПАО «Транснефть»), как и сервера баз данных Oracle Database.

